
% !TEX root = QuestionsDeCours.tex
\begin{frame}{Questions de cours sur le chapitre 8}

\small

{\bf Questions de cours :} 

\begin{enumerate}
\item Donnez la définition mathématique d'un écoulement potentiel.

\item {\color{red} Sous quelles hypothèses peut-on décrire un écoulement à partir d'un potentiel $\Phi$ ? Discutez les principales propriétés mathématiques de la fonction $\Phi$.}

\item Expliquez pourquoi, dans les écoulements autour d'obstacles à grand nombre de Reynolds, la vorticité reste confinée dans les zones de "couche limite" (voisinage des parois) et dans les zones de sillage.

\item En déduire que le modèle "Ecoulement potentiel" décrit bien les écoulements en dehors de ces zones. 


\item Enoncez et démontrez le second théorème de Bernoulli.


\end{enumerate}


{\bf Exercices de cours :}


\begin{enumerate}

%\item Oscillations d'un tube en U.

%\item Montrez que la force générée par un écoulement oscillant autour d'un cylindre (dans l'approximation potentielle) vaut $F_x =  \pi \rho a^2 \dot{U}$ .

%\item Démontrez le théorème de Helmholtz. En déduire le théorème de Laplace.


\item 
\color{gray}{
Démonstration du théorème de Kutta-Joukowski : montrez que la force de portance associée à un écoulement potentiel "solution composite" de circulation $\Gamma$ et vitesse $U_0$ vaut 
$F_y = - \rho \Gamma U_0$ .
}



\end{enumerate}
\end{frame}
